【移民福音】日本新制吸專才移民 甚麼職業移民有分加？

日本計劃推出新制度，縮短外國「高級人才」取得永久居留權的期限，擬由目前的5年減少至3年，如滿足一定條件，最快居留1年就可獲批。TOPick參考各國移民政策及網站，綜合外媒報道及移民專家意見，羅列「有分加」的職業如下：

1. 日本：大學教授、高級行政管理人員、IT人

《日本經濟新聞》報道，日本政府將推出新制度，外國經營者及技術人員在日本最短居留1年，就可取得永久居留權。改制前，擁有專業知識的高級人才取得日本永久居留權需要逗留5年；改制後，期限將縮短至3年，如滿足一定條件，逗留1年，申請就能獲批。

何謂高級人才？要被認定為高級人才，需要在「高度人才積分表」中取得70分或以上，大學教授、科研人員、企業家及高級行政管理人員是較易取得高分的例子。

評分標準包括學歷、工作經驗、年收入、年齡等。擁有專利發明、曾發表學術論文、在該國讀大學、創業做生意，或通過日語能力考試N1都有分加。學歷愈高、工作經驗及年收入愈多愈高分；年齡則成反比,愈年輕者得分愈高。以一名大學畢業、30歲以下，有5至7年工作經驗的青年上班族為例，以上3項條件的可得分數為35分，加上日語能力考試N1及格，共有50分。

如要達至70分的最低門檻，年收入需要達600至700萬日圓（連年終獎金及花紅），相當於月薪3.5萬至4.1萬港元。

日本政府希望每年藉此吸納2,000名外國專才，但實際及格者極少。2012年數字顯示只有17人合資格。

由於日本政府計畫在2020年前，將外國IT人由目前3萬人增加至6萬人，故IT人申請簽證及居留權時都較有利。

IT仔前途一面光明 捥下手做埋AV明星， 到時成個世界係你架喇

又唔係歸化 有春用

入籍日本有咩用?
租金可以好平
醫療有供醫保就得
讀書又要俾錢

3.5萬起人工，即使有我都揀第2啲國家仲好

要it狗年收入需要達600至700萬日圓

咪係，你估好似香港咁有個永久就係香港人，咩權利都有咩

無權選特首喎
老老實實, 要類比嘅話得果1200人先係「歸化香港人」

日本咪又係垃圾ot文化

但係人地ot先係重點
基本上ot錢先係你份人工
香港ot有冇人地咁撚多錢啊

去到日本一年未ot死先講啦

依加移民日本屌唔過
核污染咁勁，地下水出晒事

有咩分別
一樣要返咁長時間

佢都傻傻係人都知日本OT24架喇 想幫老屎忽執屎快d去

日狗 真係咁高質去日本做乜

日本人死晒未？

高質人咪去日本囉
低質咪做支那狗

短D平時8點可放工

On9
高質去美加歐洲好過啦
日本支那都低去黎托咩

呢單野之後好多日本人移咗民
日本旅行就好，但長住真係嘛嘛

你個名都唔驚
會驚核輻射？

IT 狗終於 "機會嚟啦"

日本風化案將激增。

問題係永住幾耐先可以入藉先？

日本好q麻煩一般人有永住權之後再要住足差唔多十年先有幾會入藉。之前網睇到有個台灣仔同個日本女人結婚，住足十五年證明自己好“日本”先入到藉。